<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webscraping on R en Rosario</title>
    <link>https://renrosario.rbind.io/tags/webscraping/</link>
    <description>Recent content in Webscraping on R en Rosario</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renrosario.rbind.io/tags/webscraping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Webscraping usando RSelenium y rvest</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2020/08/webscraping-rselnium-rvest/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2020/08/webscraping-rselnium-rvest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ivanmillanes.netlify.app/&#34;&gt;Iván Millanes&lt;/a&gt; (Lic. en Estadística, UNR) se puso la 10 una vez más y compartió un gran tutorial acerca del uso RSelenium y rvest para tomar datos de la web. Si te perdiste este gran encuentro virtual, pasate &lt;a href=&#34;https://ivanmillanes.netlify.app/post/2020-06-30-webscraping-with-rselenium-and-rvest/&#34;&gt;esta página&lt;/a&gt; de su blog para ver el ejemplo desarrollado por completo con todos los comentarios pertinente y descargá el material desde &lt;a href=&#34;https://github.com/renrosario/Presentaciones/tree/master/20200820_webscraping_ivan_millanes&#34;&gt;nuestro GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un 9 de julio para independizarse de las tediosas tareas repetitivas</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2020/07/rmarkdown-y-alquileres/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2020/07/rmarkdown-y-alquileres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el Día de la Independencia tuvimos nuestro primer encuentro virtual: la cuarentena no pudo vencernos y, aunque a distancia y sin la tradicional salidita posterior a calle Pellegrini, nos reencontramos para compartir un nuevo taller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta vez la jornada se repartió en dos bloques. El primero de ellos a cargo de los hermanos Esteban y Franco Cometto, ambos estadísticos. Nos mostraron cómo obtener datos sobre alquileres en Rosario desde la web. El material &lt;a href=&#34;https://github.com/renrosario/Presentaciones/tree/master/20200709_alquileresweb_cometto&#34;&gt;está acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo turno fue para Fede Izzo, Ingeniero Agrónomo, que compartió un tutorial sobre RMarkdown, repasando el uso básico de este sistema y haciendo foco en la generación automática de múltiples reportes. El material &lt;a href=&#34;https://github.com/renrosario/Presentaciones/tree/master/20200709_rmd_fede_izzo&#34;&gt;está acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pierdas la oportunidad de chusmear estos muy buenos ejemplos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>