<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R en Rosario</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on R en Rosario</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ultimando detalles</title>
      <link>/2018/09/ultimando-detalles/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/ultimando-detalles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado 24 de septiembre nos volvimos a reunir para terminar de coordinar las bases fundacionales de nuestra comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Visitamos a R-Ladies Santa Fe!</title>
      <link>/2018/09/visitamos-a-r-ladies-santa-fe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/visitamos-a-r-ladies-santa-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;R-Ladies Santa Fe tuvo un nuevo meet-up sobre algoritmos básicos de Machine Learning y Rosario envió a su representante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer encuentro de R en Rosario</title>
      <link>/2018/09/primer-encuentro-de-r-en-rosario/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/primer-encuentro-de-r-en-rosario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la bandera argentina flameando detrás nuestro en el patio de la Facultad de Ciencias Económicas y Estadística de la UNR, el pasado miércoles 12 de septiembre un puñado de personas interesadas en R nos reunimos por primera vez para planear la creación de este grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiénes Somos</title>
      <link>/quienes-somos/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/quienes-somos/</guid>
      <description>Sitio En Construcción. Esto es nuestro borrador, pronto subiremos la versión final:
Misión Este grupo surge con la misión de conectar a los usuarios de R de la ciudad de Rosario, Argentina, independientemente de su grado de conocimiento sobre el software y el ámbito de aplicación del mismo. Se pretende promover el uso del lenguaje de programación R y apoyar el desarrollo de esta comunidad de usuarios para compartir experiencias, promover el aprendizaje continuo, favorecer la creación de proyectos interdisciplinarios y fomentar la cultura estadística mediante el uso de software libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Participamos de Latin-R!</title>
      <link>/2018/09/participamos-de-latin-r/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/participamos-de-latin-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre el 3 y 5 de septiembre tuvimos la alegría de participar de &lt;a href=&#34;http://latin-r.com/&#34;&gt;Latin-R&lt;/a&gt;, la primera Conferencia Latinoamericana sobre Uso de R en Investigación + Desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de Conducta</title>
      <link>/codigo-de-conducta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/codigo-de-conducta/</guid>
      <description>Sitio En Construcción. Esto es nuestro borrador, pronto subiremos la versión final:
Los participantes e invitados del Grupo de Usuaries de R en Rosario (RenRosario) como así también sus representantes deben conocer y seguir este Código de Conducta (basado en el Código de Conducta de R Community) que es establecido con la finalidad de alentar al crecimiento de esta comunidad, participando en un ambiente amigable, partiendo de la base del respeto mutuo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>