<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R en Rosario</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on R en Rosario</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Segundo meetup: Trabajo reproducible en R</title>
      <link>/2018/12/segundo-meetup-trabajo-reproducible-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/segundo-meetup-trabajo-reproducible-en-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nico Ballarini nos visitó y enseñó a usar R para que nuestro trabajo sea reproducible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer meetup realizado!</title>
      <link>/2018/10/primer-meetup-realizado/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/primer-meetup-realizado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Finalmente nos conocimos las caras en el primer encuentro! Entrá para enterarte qué paso en la juntada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Meetup</title>
      <link>/2018/10/primermeetup/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/primermeetup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Llegó el momento de nuestro primer Meetup oficial! No te quedes afuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Ya formamos parte del R Consortium!</title>
      <link>/2018/10/rconsortium/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/rconsortium/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde el 1 de octubre de 2018 formamos parte oficialmente del programa de &lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/&#34;&gt;R Consortium&lt;/a&gt; para Grupos de Usuaries de R (RUGs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimando detalles</title>
      <link>/2018/09/ultimando-detalles/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/ultimando-detalles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado 24 de septiembre nos volvimos a reunir para terminar de coordinar las bases fundacionales de nuestra comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Visitamos a R-Ladies Santa Fe!</title>
      <link>/2018/09/visitamos-a-r-ladies-santa-fe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/visitamos-a-r-ladies-santa-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;R-Ladies Santa Fe tuvo un nuevo meet-up sobre algoritmos básicos de Machine Learning y Rosario envió a su representante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer encuentro de R en Rosario</title>
      <link>/2018/09/primer-encuentro-de-r-en-rosario/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/primer-encuentro-de-r-en-rosario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la bandera argentina flameando detrás nuestro en el patio de la Facultad de Ciencias Económicas y Estadística de la UNR, el pasado miércoles 12 de septiembre un puñado de personas interesadas en R nos reunimos por primera vez para planear la creación de este grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiénes Somos</title>
      <link>/quienes-somos/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/quienes-somos/</guid>
      <description>Misión Este grupo surge con la misión de conectar a les usuaries de R en la ciudad de Rosario, Argentina, independientemente de su grado de conocimiento sobre el software y el ámbito de aplicación del mismo. Pretendemos promover el uso del lenguaje de programación R, apoyar el desarrollo de esta comunidad de usuaries para compartir experiencias, promover el aprendizaje continuo y favorecer la creación de proyectos interdisciplinarios.
Visión Creamos esta comunidad con el ideal de brindar un espacio social activo e inclusivo, cuyes integrantes se encuentren predispuestos a trabajar en forma colaborativa y constructiva, compartiendo conocimientos e intercambiando opiniones en forma respetuosa y con la finalidad común de ampliar y promover el uso de R en diversas disciplinas que puedan sacar partido de las herramientas que dicho software libre provee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Participamos de Latin-R!</title>
      <link>/2018/09/participamos-de-latin-r/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/participamos-de-latin-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre el 3 y 5 de septiembre tuvimos la alegría de participar de &lt;a href=&#34;http://latin-r.com/&#34;&gt;Latin-R&lt;/a&gt;, la primera Conferencia Latinoamericana sobre Uso de R en Investigación + Desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de Conducta</title>
      <link>/codigo-de-conducta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/codigo-de-conducta/</guid>
      <description>La comunidad de RenRosario, incluyendo sus representantes, deben conocer y seguir este Código de Conducta (basado en el Código de Conducta de R Community) que es establecido con la finalidad de alentar al crecimiento de esta comunidad, participando en un ambiente amigable, partiendo de la base del respeto mutuo.
En cualquier tipo de evento ya sea conferencia, charla, taller, fiesta, reunión, redes sociales y otros medios en línea:
 aborde los esfuerzos de las demás personas con consideración; cuando no esté de acuerdo con algo, sea amable al plantear sus problemas; ejercite la consideración y el respeto en su discurso y en sus acciones; intente colaborar para evitar conflictos; sea consciente de su entorno y de les otres participantes; alerte al liderazgo de la comunidad si nota alguna situación peligrosa, alguien sufriendo una situación comprometedora o violaciones de este Código de Conducta, incluso aunque parezcan poco importantes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>