<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on R en Rosario</title>
    <link>https://renrosario.rbind.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on R en Rosario</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renrosario.rbind.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Con R de Redes Neuronales</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2020/03/con-r-de-redes-neuronales/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2020/03/con-r-de-redes-neuronales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nueva década empezó con todo para R en Rosario! &lt;a href=&#34;https://rladies.org/argentina-rladies/name/emilia-gibellini/&#34;&gt;Emilia Gibellini&lt;/a&gt; nos brindó un grandioso taller sobre Redes Neuronales Artificiales usando R y TensorFlow. Sin esquivarle a la &lt;strong&gt;caja negra&lt;/strong&gt;, nos explicó que es lo que pasa en el detrás de escena de estos algoritmos, nos compartió un ejemplo de aplicación y nos dijo que &lt;em&gt;cualquier parecido con las funciones de enlace de los MLG no es pura coincidencia&lt;/em&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el material se encuentra disponible en nuestro &lt;a href=&#34;https://github.com/renrosario/Presentaciones/tree/master/20200302_redes_neuronales_emilia_gibellini&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emilia estudió Licenciatura en Estadística en Rosario y actualmente se desempeña como científica de datos en Telecom, Buenos Aires, como parte del equipo de STEM, donde analiza tendencias de tráfico y busca insights que se usan para desarrollar mejoras tecnológicas. Es co-organizadora de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wimlds_ba&#34;&gt;WIMLDS (Women in Machine Learning and Data Science) Buenos Aires&lt;/a&gt; y participa de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/rladiesba&#34;&gt;R-Ladies Buenos Aires&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradecemos especialemente a OZ Digital Consulting que nos recibió en sus instalaciones de Rosario y nos agazajó con con algunas cositas para comer y beber!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un taller brillante</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2019/12/un-taller-brillante/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2019/12/un-taller-brillante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un año brillante sólo podía despedirse con un encuentro brillante. Por eso, Diego tomó cartas en el asunto y compartió en el último meetup del 2020 un excelente taller sobre Shiny Apps. Aprendimos a crear aplicaciones web desde cero, viendo una vez más cómo podemos con la ayuda de R crear proyectos creativos e interesantes. Todo el material se encuentra disponible en nuestro &lt;a href=&#34;https://github.com/renrosario/Presentaciones/tree/master/20191218%20Taller%20de%20Shiny&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diego Marfetán Molina es Licenciado en Estadística por la Universidad Nacional de Rosario y Magíster en Estadística por la Universidad de Georgia (EEUU). Actualmente trabaja en la Dirección de Estadística de la UNR y dicta cursos de R.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradecemos a la coordinación del Edificio Anexo Sede de Gobierno de la UNR por abrirnos las puertas una vez más y prestarnos sus instalaciones y recursos como tantas otras veces.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me lo piden en Excel, pero igual lo hago en R</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2019/11/me-lo-piden-en-excel-pero-igual-lo-hago-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2019/11/me-lo-piden-en-excel-pero-igual-lo-hago-en-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Excel es, sin lugar a dudas, el software más generalmente utilizado para almacenar y compartir planillas de datos. En muchos ámbitos de trabajo se invierte rutinariamente mucho tiempo en crear libros de Excel a partir de información entrante, preparando documentos de salida estandarizados para compartir con otras personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de su experiencia laboral, Iván nos mostró las herramientas de R que le permitieron automatizar este tipo de tareas, ahorrando mucho tiempo de trabajo, evitando errores humanos y, además, con ciertos aditivos muy interesantes, como por ejemplo programar en R validaciones para evitar cargas de datos erróneas en las planillas de Excel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El material se encuentra disponible en nuestro &lt;a href=&#34;https://github.com/renrosario/Presentaciones/tree/master/20191107%20Combinando%20R%20y%20Excel&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iván es Licenciado en Estadística de la Universidad Nacional de Rosario. Fue distinguido en el 2017 como el egresado de mejor promedio de toda la universidad. Actualmente trabaja en OZ Digital Consulting, donde forma parte del equipo de Analytics &amp;amp; CI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradecemos a San Cristóbal Seguros, particularmente a Pablo, Leandro y Seba, por habernos abierto sus puertas y darnos tan grato recibimiento y a todas las personas que se acercaron, hemos disfrutado de un gran momento!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RStan: Intro a la Inferencia Bayesiana en R</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2019/08/rstan-intro-a-la-inferencia-bayesiana-en-r/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2019/08/rstan-intro-a-la-inferencia-bayesiana-en-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el quinto encuentro de &lt;strong&gt;R en Rosario&lt;/strong&gt; nos pusimos a pensar en el paradigma bayesiano y nos ensuciamos las manos con R! Entrá para ver el material.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro variadito: 2x1</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2019/05/encuentro-variadito-2x1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2019/05/encuentro-variadito-2x1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el cuarto encuentro de nuestro grupo tuvimos un excelente combinado con dos charlas al precio de una&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller sobre Visualización con ggplot2</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2019/03/taller-ggplot2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2019/03/taller-ggplot2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Celebrando Día Internacional de la Mujer y so rol en la ciencia de datos, tuvimos el primer encuentro del año y nos dedicamos a aprender cómo realizar gráficos con &lt;strong&gt;ggplot2&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segundo meetup: Trabajo reproducible en R</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/12/segundo-meetup-trabajo-reproducible-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/12/segundo-meetup-trabajo-reproducible-en-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nico Ballarini nos visitó y enseñó a usar R para que nuestro trabajo sea reproducible.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer meetup realizado!</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/10/primer-meetup-realizado/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/10/primer-meetup-realizado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Finalmente nos conocimos las caras en el primer encuentro! Entrá para enterarte qué paso en la juntada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Meetup</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/10/primermeetup/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/10/primermeetup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Llegó el momento de nuestro primer Meetup oficial! No te quedes afuera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Ya formamos parte del R Consortium!</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/10/rconsortium/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/10/rconsortium/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde el 1 de octubre de 2018 formamos parte oficialmente del programa de &lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/&#34;&gt;R Consortium&lt;/a&gt; para Grupos de Usuaries de R (RUGs).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimando detalles</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/09/ultimando-detalles/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/09/ultimando-detalles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado 24 de septiembre nos volvimos a reunir para terminar de coordinar las bases fundacionales de nuestra comunidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Visitamos a R-Ladies Santa Fe!</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/09/visitamos-a-r-ladies-santa-fe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/09/visitamos-a-r-ladies-santa-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;R-Ladies Santa Fe tuvo un nuevo meet-up sobre algoritmos básicos de Machine Learning y Rosario envió a su representante.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer encuentro de R en Rosario</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/09/primer-encuentro-de-r-en-rosario/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/09/primer-encuentro-de-r-en-rosario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la bandera argentina flameando detrás nuestro en el patio de la Facultad de Ciencias Económicas y Estadística de la UNR, el pasado miércoles 12 de septiembre un puñado de personas interesadas en R nos reunimos por primera vez para planear la creación de este grupo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Participamos de Latin-R!</title>
      <link>https://renrosario.rbind.io/2018/09/participamos-de-latin-r/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renrosario.rbind.io/2018/09/participamos-de-latin-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre el 3 y 5 de septiembre tuvimos la alegría de participar de &lt;a href=&#34;http://latin-r.com/&#34;&gt;Latin-R&lt;/a&gt;, la primera Conferencia Latinoamericana sobre Uso de R en Investigación + Desarrollo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>