<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on R en Rosario</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on R en Rosario</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Sep 2018 15:09:13 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Segundo encuentro de RenRosario... muy pronto!</title>
      <link>/2018/09/21/segundo-encuentro-de-renrosario...-muy-pronto/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:09:13 -0600</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/21/segundo-encuentro-de-renrosario...-muy-pronto/</guid>
      <description>Muy pronto estaremos informando la fecha y el lugar de nuestro próximo encuentro, durante la semana del 24 de septiembre. Estate atento!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer encuentro de RenRosario</title>
      <link>/2018/09/21/primer-encuentro-de-renrosario/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:09:13 -0600</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/21/primer-encuentro-de-renrosario/</guid>
      <description>Con la bandera argentina flameando detrás nuestro en el patio de la Facultad de Ciencias Económicas y Estadística de la UNR, el pasado miércoles 12 de septiembre un puñado de personas interesadas en R nos reunimos por primera vez para planear la creación de este grupo.
Disfrutando de mates y con muy buena onda, fuimos delineando nuestra misión, visión y objetivos, código de conducta, qué tipo de actividades nos gustaría tener y cómo comunicarnos entre nosotres y el resto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participamos de Latin-R!</title>
      <link>/2018/09/10/participamos-de-latin-r/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:09:13 -0600</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/10/participamos-de-latin-r/</guid>
      <description>Entre el 3 y 5 de septiembre tuvimos la alegría de participar de Latin-R, la primera Conferencia Latinoamericana sobre Uso de R en Investigación + Desarrollo.
Disfrutamos de las múltiples actividades brindadas:
 Presentación de resultados de trabajos de investigación y demostración de aplicaciones creadas en R. Charlas de referentes en el uso de R en distintas áreas. Discusión sobre ideas, investigaciones en curso, experiencias y desafíos en el uso de R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>